英國MI6 賣資料比中國間諜

A British businessman, formerly of MI6, is under investigation for allegedly selling information to undercover spies from China, a Whitehall official says.

Fraser Cameron, who runs the EU-Asia Centre think tank, is suspected of passing sensitive information about the EU to two spies allegedly posing as Brussels-based journalists.

He is alleged to have exchanged the information for thousands of Euros.

But Mr Cameron told The Times the allegations were "ridiculous".

The businessman, who worked for Britain's Secret Intelligence Service from 1976 to 1991, says he has no access to any "secret or confidential information".

Mr Cameron, who has also worked for the Foreign Office and European Commission, told Politico that the allegations "are without foundation", saying he has "a wide range of Chinese contacts as part of my duties with the EU-Asia Centre and some of them may have a double function".

A senior Whitehall official, who asked not to be named, told the BBC the investigation had been a long-running joint inquiry between British and Belgian intelligence and claimed that a breakthrough had come in recent months.

He said this was a great example of how closely British intelligence worked with its European partners.

The BBC's security correspondent Frank Gardner says there have been growing fears about the extent of covert Chinese intelligence-gathering in Europe, including over sensitive negotiations between the EU and Britain over Brexit.

The businessman, who worked for Britain's Secret Intelligence Service from 1976 to 1991

今年係咩年份？睇完個on9 topic 唔講以為而家係9幾年

Lin 都無你話下年都得架啦

N年之前而家先爆？

乜鳩啊....係個MI6 agent私自賣比支那啫，又唔係英國國家行為

Belgium's state security service is quoted by the Financial Times as saying Mr Cameron's alleged actions posed "a clear threat towards the European institutions" based in the Belgian capital.

The investigation is reportedly being run by Belgium's federal prosecutors.

咪鬼比人帶風向，無人話佢當年勾結支國

建議你唔block柒HKUSecret都要認住佢個名